2020年11月11日至11月18日「中大保衛戰」回顧展覽

作者：No Stake 醫學生

【 繼721後，中大保衛戰真相都快要被埋沒。 】

拜登當選，縱使令人失望，但香港未必因此萬劫不復；但當有一日香港人唔再關心本地手足嘅情況、忘記左要捍衛2019歷史真相，咁香港就一定冇得救。食完太平洋對岸嘅花生啦，不如返黎關心下香港發生咩事？

早兩日鏗鏘集編導被捕，係香港警察意圖打壓香港人傳承721歷史真相。琴日，輪到中大校方打壓學生傳承中大保衛戰真相。

「中大保衛戰」快將一年，學生會已經選擇用最「和理非」最安全嘅方法，去做啲嘢紀錄呢一件極其重要歷史事件 — 單單一個回顧展覽。可惜係學生會刊出宣傳海報一個鐘後，學生會成員旋即收到校方高層電話，向佢地施壓要求刪除海報。校方更係琴晚發措詞嚴厲聲明，指控宣傳海報「涉嫌違法」、揚言「必將嚴正處理」，矛頭直指籌備回顧展覽嘅同學。

一封海報、幾塊展板、一個展覽，唔講我以為係幾千粒汽油彈，或者咩大殺傷力武器，令校方想如此大動干戈。

原來，2020年嘅香港，記者報導真相會比人拉、學生辦展覽回顧真相會比校方公然恐嚇。校方指「展覽舉辦者將事件作出偏頗的描述」，跟本係惡人先告狀。係國安法嘅香港，抗爭者嘅行動不停被政府嘅宣傳喉舌抹黑。學生會辦嘅展覽，正正係從學生親眼見到嘅角度，去還原歷史真相。

呢一刻，我亦難以想像學生會同學所面對嘅壓力。佢地想做嘅，係如此卑微，不過係一個自由嘅空間，去傳承真相、去紀念香港歷史上最難以忘懷嘅一幕，結果連咁「和理非」嘅行動都要受自己嘅學校打壓。

香港人，如果你仍然未忘記去年十一月嘅悲痛，請繼續與學生同行，與抗爭者同行。

相關消息：
中大學生會 CUSU
@中大校園電台

—

「中大保衛戰」展覽

日期：2020年11月11日至11月18日
時間：11:00a.m.-7:00p.m.
地點：文化廣場
活動內容：展出「中大保衛戰」歷史時序及照片，同時於展覽加入中大被捕同學之感言
註：展板將以中英雙語對照，歡迎非本地同學到場參觀。

Push

入去trigger ptsd, 真係比錢我都唔去睇呢啲真係唔明點解有人山長水遠去令自己難受

真係唔明點解有人出錢出命幫香港抗爭
可唔可以唔好係呢D時候講笑?
知你一時放負 搵位調整自己啦

你覺得我講緊笑

想問公眾有冇得入暴大睇展覽

想問下冇學生證入唔入到